pc router用家揮手區

超高nat性能，絕不輕機

想知你成套setup 係點

用緊pfsense路過，用左一年都係好穩定

modem->pc router->r8000

pc係一部deskmini 110既barebone黎，體積好細，cpu用i7 7700，ram有32gb，ssd用兩隻750gb行raid 1

網絡硬件方面，modem果條線插主機板，有兩隻orico既usb lan卡+usb 1開3，類似呢款

有一隻lan卡A插底板usb 3，lan port穿牆房果部電腦，另一張lan卡B就插lan卡A既usb，lan port插r8000

軟件方面，pc router用arch linux，跟網上教學輕易就整到router功能，r8000就刷左ddwrt

nat性能方面，同房果部機通信iperf3單向有940mbps，雙向有1900mbps

最近考慮緊買個200蚊既wifi卡，令部pc router放埋wifi，將部r8000搬去第二度

當然，唔想煩/學野，最好買d專用既x86電腦(4個lan port+wifi)，用pfsense啦

上面果款usb lan金的士有得買

router冇6核點開機

router唔洗咁勁，desktop先要

點解pc router 要用到i7 同埋750gb ssd
當nas 用?

本來用黎做minecraft server，但個plan廢左

依家部機都有好多用途，gitlab aria2 shadowsocks nginx php node dnscrypt emby kodi樣樣做

部機駁落廳部電視，實際上都係htpc黎，可以用kodi播戲，用手機command部電視播youtube，moonlight-embedded + xbox 無線手掣將房果部電腦畫面stream落電視打機完全冇問題

插個usb3 2bay 4bay做返nas都得，甚至m2轉返pcie插張1070，行gpu passthrough裝windows打機/vr都得

超多用途

如果用arch linux 再搭張4 port intel lan 卡
係咪可以做埋load balance 唔使用pfsense

load balance未知點做

IT 狗
廢架喎

用F5 啦 如果玩load balance

Whitebox stream唔到4k

p